言語治療 同 物理治療 你地會點選？

言語治療
－起薪高
－頂薪低

物理治療
－起薪低
－頂薪高

緊係PT啦
-第時自己開診所易拉客
-未有學店開（不過快架喇，東大會開），畢業生供不應求（ha唔收仲有private, ngo, school要人) ，st開太多碩士課程畢業生太多難搵工
-移民大優勢
-比st讀少一年（學士課程），賺多一年錢

poly?

bachelor: poly physio
master: cuhk speech

拎曬2個牌有無得諗？

反正cu個master讀2年就有牌，如果bachelor就要讀足5年

兩者嘅頂薪係跟咩做標準？
如果跟point跳ST頂薪有幾低呀？

好似st 係pt33, pt係pt39

自己鍾意做就好啦
我會想做pt多d
因為自己練野
pt可以夾運動同教野

言語治療

利申:兩個都讀過

言語治療師係學位職系，唔升職PT16-33
物理治療師係文憑職系，要升一級PT先有33A
點睇都係言語治療師人工高

梗係要頂薪高

起薪幾低先
夠唔夠生存先

物理治療幫到人多d

言語治療起薪唔係得兩萬尾？

物理治療始終有一日自己有用😁

唔係言乳爆左咩

pt 14先係咁
等乞米

連埋allowance，物理治療頂薪應該有9萬幾10萬

已經好多了

咁都唔叫多? 連登仔又吹水了

RN做ha 想quit

三修 言語同物理

加油

其實言語啲master係咪好睇相關經驗

教大個master相對易入，仲有幾個入到HA做

poly 言治master比較難入，太多人報名

cu個master新開，相信都好難入

言語其實有咩工做，做唔到ha 仲可以做咩

而家先黎讀畢業等揸兜

damn¡

其實係咪對小朋友多

有啲中咗風都需要 speech and hear
但係唔好以為 speech master 好易入
聽講 hku speech master 得廿幾個 in 收12定14個
利申 有親戚 cu bn -> hku speech master

hku唔係entry level

HKU 開Master!?
利申帶緊Speech實習學生

有幾多人捱到上高級個位 冇翻幾十年都唔得啦

咁去到盡 有無7皮？

點會冇

HA PT1 頂薪連allowance 近7皮

起碼grad完20左右先上到頂

一定係pt
學的野超實用
應用超廣
又可開鋪

St純粹係口部同㖔野
需求有限

Ot 呢

Pt>ot=st

如果係想以做到ST / OT為目標
大學應該揀咩科？

讀完ot bachelor 再讀 st master (6年）
讀完st 再讀 ot master (7年）

假如係廢J asso仔想以讀ST master為目標(前提係degree讀吾到st/ot bachelor) degree應該讀咩？

好似讀語文系 同 醫療相關有幫助
要睇番唔同u的master要求

linguistics, psychology
其實都收得好雜，ug讀bba嘅都有